施政報告割裂樓市的政策 私樓將變成純粹投資工具

首先，公私切割是很明顯的，即是私樓已經不是解決市民置業需求的工具，純粹是投資的工具。

第二，置業階梯是重置了：
公屋→綠置居→居屋
白居二→居屋
港人首置上車盤→私樓
完全是三條隊。

第三，既然私樓已經不是用來住，則怎樣升已經不關政府事，以後問林鄭樓市點，只有遙指「港人首置上車盤」。

第四，香港私樓的價格走勢，純粹考慮私樓的投資價值，9月23日大陸多個城市推出極辣的限購限貸政策，部份大陸購買力將回流香港，交付15%印花稅及扣減10%按揭成數也會來港置業，記著內地人的置業取向和香港人是不一樣的，他們首選的區份/大小是不一樣。既然政府透過綠置居/白居二/港人首置上車盤陰乾了市場對納米樓/細價盤的需求，將來私人發展商的營銷策略自然會轉向吸引這部份的大陸購買力，私樓發展將會更脫離香港本土的實際需要。

第五，加息、縮表等等的負面效應，將會被投資價值上升取代，而交通的改善，產業的提升，都會先提高租金水平，然後谷高樓價。

以上意見轉至脫苦海，專講樓市既Blogger，善於用大量樓市數據/土地供應分析，一直以黎都非常之準：

香港房屋要達至供需平衡，就算將政府手頭上所有土地發展計劃同時展開，但要由公開諮詢 > 規劃 > 填海/開山 > 建設 > 到真係住，整個過程都要十幾年時間，政府內部有條數，係要去到204X年，香港土地先可以達至供需平衡

就因為政府充份明白，未來十幾年都無可能從增加供應入手去根治樓價問題，現在既政策就是為政府未來十幾年的施政提供逃生門，去逃避樓價問題，每年拋幾千個水泡落海，你執到就執，執唔到我就無辦法架啦，等下年抽獎囉

小弟愚見，今次施政報告基本上為未來私樓升市定下Foundation，升勢將會在香港遇到下一個Trigger Point的情況下而終止，而未來可見既Trigger Point，將會係港幣地位問題。

延伸閱讀：
唯一能動搖香港樓價的，是港幣的地位

你就好似支爆條撚樣一樣，講1次2次3次ok!

再講落去你已經是煩膠

無人理

上篇都算幾宏觀,但有d野過多就真係over左la

淋病5年後肯定入地產商

其實你地係咁吹港元地位先至可以推冧樓市

咁港元地位受乜野因素制抓？點先可以動搖到港元地位？
講到尾咪又係經濟

睇唔到淋病有咩真係有用政策幫市民囉

樓主睇升喎
睇跌係煩膠睇升又煩膠